[
    {
        "question_text": "1.螺旋体常用的染色方法是",
        "options": [
            "A.革兰染色法",
            "B.抗酸染色法",
            "C阿培脱染色法",
            "D.吉姆萨染色法",
            "E.镀银染色法"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.钩端螺旋体主要的感染途径是",
        "options": [
            "A.接触病人或病兽",
            "B.接触疫水或疫土",
            "C.经呼吸道感染",
            "D.经消化道感染",
            "E.经节肢动物叮咬"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.引起人类梅毒的病原体是",
        "options": [
            "A.钩端螺旋体",
            "B.苍白密螺旋体",
            "C.伯氏疏螺旋体",
            "D.雅司螺旋体",
            "E.回归热疏螺旋体"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.引起人类菜姆病的病原体是",
        "options": [
            "A.钩端螺旋体",
            "B.苍白密螺旋体",
            "C.伯氏疏螺旋体",
            "D.雅司螺旋体",
            "E.回归热疏螺旋体"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.培养钩端螺旋体的培养基为",
        "options": [
            "A.肉汤培养基",
            "B.哥伦比亚培养基",
            "C.布氏培养基",
            "D.Korthof培养基",
            "E.牛心脑浸液培养基"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.传播菜姆病的节肢动物是",
        "options": [
            "A蚊",
            "B.蚤",
            "C.蜱",
            "D.蛉",
            "E.虱"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.传播流行性回归热的节肢动物是",
        "options": [
            "A.蚊",
            "B.蚤",
            "C.蜱",
            "D.蛉",
            "E.虱"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.传播地方性回归热的节肢动物是",
        "options": [
            "A.蚊",
            "B.蚤",
            "C.蜱",
            "D.蛉",
            "E.虱"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.体外培养钩端螺旋体最合适的温度是",
        "options": [
            "A.25摄氏度",
            "B.28摄氏度",
            "C.35摄氏度",
            "D.37摄氏度",
            "E.56摄氏度"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.临床治疗钩端螺旋体病的抗生素主要是",
        "options": [
            "A.磺胺类",
            "B.青霉素类",
            "C.头孢菌素",
            "D.链霉素",
            "E.四环崇"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.不能在无生命培养基中生长的螺旋体是",
        "options": [
            "A.钩端螺旋体",
            "B.梅毒螺旋体",
            "C.伯氏疏螺旋体",
            "D.奋森疏螺旋体",
            "E.回归热螺旋体"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.第一期梅毒的典型临床体征是",
        "options": [
            "A.硬下疳",
            "B.梅毒疹",
            "C.树胶肿",
            "D.脊髓痨",
            "E.全身麻痹"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.第二期梅毒的典型临床体征是",
        "options": [
            "A.硬下疳",
            "B.梅毒疹",
            "C.树胶肿",
            "D.脊髓痨",
            "E.全身麻痹"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.第三期梅毒的典型临床体征是",
        "options": [
            "A.硬下疳",
            "B.梅毒疹",
            "C.树胶胂",
            "D.脊髓痨",
            "E.全身麻痹"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.诊断钩端螺旋体病最为常用的血清学检查方法为",
        "options": [
            "A.肥达试验",
            "B.外斐试验",
            "C.补体结合试验",
            "D.显微镜凝集试验",
            "E.玻片凝集试验"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.用于梅毒病人初筛的常用实验室方法是",
        "options": [
            "A.RPR",
            "B.TPHA",
            "C.FTA-ABS",
            "D.TPI",
            "E.捕获ELISA"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.用于梅毒病人确诊的常用实验室方法是",
        "options": [
            "A.RPR",
            "B.TPHA",
            "C.FTA-ABS",
            "D.TPI",
            "E.捕获ELISA"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18.莱姆病典型的早期临床体征是",
        "options": [
            "A.树胶肿",
            "B.慢性关节炎",
            "C.移行性红斑",
            "D.萎缩性肌皮炎",
            "E.化脓性皮疹"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "18",
        "number": 18
    }
]